\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,total={6in,9in}]{geometry}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphics,graphicx}
\usepackage{pstricks,pst-node,pst-tree}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{floatrow}
%\setlength{\parindent 0cm}
\usetikzlibrary{positioning}% To get more advances positioning options
\usetikzlibrary{arrows}% To get more arrow heads
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./} }

\title{Algorithmen und Wahrscheinlichkeit U2}
\author{Joel Bucher, Michael Keller (Gruppe 8)}
\date{März 2020}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Exercise 1}
\includegraphics{Capture}

\section*{Exercise 2}
\subsection*{a)}
\begin{text}
Gegeben sei ein Graph $G = (V, E)$ und eine Kante $e \in E$. Wir konstruieren $G'$ indem wir zuerst
den Graphen $G$ kopieren und dann die Knoten $u'$ und $v'$ hinzufügen. Danach wird $u'$ mit $u$ und $v'$ mit $v$ verbunden. Der Resultierende Graph ist der Graph $G'$. (Man
betrachte die Zeichungen unten als Verständnishilfe)\newline
\end{text}
\begin{figure}[H]
  \begin{floatrow}
    \ffigbox{\caption{$e$ in Graph $G$}}{
      \begin{tikzpicture}[>=triangle 45,font=\sffamily,scale=1,roundnode/.style={circle, draw=black,very thick, minimum size=8mm}]
        \node[roundnode] (U) at (1, 1) {$u$};
        \node[roundnode] (V) at (3, 1) {$v$};
        \draw (U) to node[above]{$e$} (V);

        \draw[densely dotted] (U) to (0.3, 0.3);
        \draw[densely dotted] (U) to (0, 1);
        \draw[densely dotted] (U) to (0.3, 1.7);

        \draw[densely dotted] (V) to (3.7, 0.3);
        \draw[densely dotted] (V) to (4, 1);
        \draw[densely dotted] (V) to (3.7, 1.7);
      \end{tikzpicture}
    }
    \ffigbox{\caption{$e$ in Graph $G'$}}{
      \begin{tikzpicture}[>=triangle 45,font=\sffamily,scale=1,roundnode/.style={circle, draw=black,very thick, minimum size=8mm}]
        \node[roundnode] (U) at (1, 1) {$u$};
        \node[roundnode] (V) at (3, 1) {$v$};
        \node[roundnode] (U') at (1, 3) {$u'$};
        \node[roundnode] (V') at (3, 3) {$v'$};
        \draw (U) to (U');
        \draw (V) to (V');
        \draw (U) to node[above]{$e$} (V);

        \draw[densely dotted] (U) to (0.3, 0.3);
        \draw[densely dotted] (U) to (0, 1);
        \draw[densely dotted] (U) to (0.3, 1.7);

        \draw[densely dotted] (V) to (3.7, 0.3);
        \draw[densely dotted] (V) to (4, 1);
        \draw[densely dotted] (V) to (3.7, 1.7);
      \end{tikzpicture}
    }
  \end{floatrow}
\end{figure}
\begin{text}
  ($\Rightarrow$):\newline
  Da wir wissen, dass es in $G$ einen Hamiltonkreis gibt welcher die Kante
  $e$ benutzt, muss es auch einen
  
  längsten Pfad mit Länge $|V|-1$ in $G$ geben, welcher als
  Startknoten $u$ und als Endknoten $v$ hat. Wenn wir diesen Pfad nach
  $G'$ übertragen und den Knoten $u'$ zu beginn und den Knoten $v'$ am Ende anhängen,
  muss die Länge des längsten Pfades in $G'$ die Länge $|V'|-1$ haben. Das sieht Man
  wie folg ein:
\end{text}
\begin{align*}
  |V'| &= |V| + 2 &&\text{(Nach unserer Definition der Graphen)}\\
  lengthHamiltonKreis(G) &= |V|&&\text{(Nach Def. Hamilton Kreis)}\\
  bob(G) &= |V| - 1 && \text{(Muss gelten weil der Hamilton Kreis in G existiert)}\\
  bob(G) + 2 &= |V| -1 + 2 = |V| + 1 && \text{(Hinzufügen von U' und V')}\\
  bob(G') &= |V| + 1 &&\text{(G' ist G mit den zwei zusätzlichen Knoten)}\\
  bob(G') &= |V'| - 2 + 1 = |V'| - 1 &&\text{(Siehe Gleichung 1)}\\
\end{align*}
\newline
\begin{text}
  ($\Leftarrow$):\newline
  Wir nehmen jetzt an, dass die Länge des längsten Pfades in $G'$ die Länge $|V'| - 1$ hat. Da die
  Länge $|V'| - 1$ beträgt, muss nach der Definition eines Pfades
  jeder Knoten in $V'$ vom Pfad einmal besucht werden. Da es nur jeweils
  eine Kante zu $u'$ und $v'$ gibt, müssen diese, wenn der Pfad alle Knoten umfasst, zuerst
  beziehungsweise zuletzt besucht werden. Das heisst wiederum, dass die zweit bez. zweitletzt
  besuchten Knoten $u$ und $v$ sind. Wenn wir nun aus diesem Längsten Pfad in $G'$
  die Knoten $u'$ und $v'$ entfernen, können wir den Pfad auf eine valide
  Art in den Graphen $G$ kopieren. Dessen Länge leiten wir wie folgt her:
  \begin{align*}
    |V'| &= |V| + 2 &&\text{(Nach unserer Definition der Graphen)}\\
    bob(G') &= |V'| -1\\
    bob(G') &= |V| + 2 - 1 = |V| + 1\\
    bob(G') -2 &= |V| + 1 - 2 = |V| - 1 &&\text{(Entferne u' und v')}\\
    bob(G) &= |V| - 1\\
  \end{align*}
  Dieser Pfad muss aufgrund seiner Länge alle Knoten in $G$ besuchen. Da wir auch durch die Definition der Graphen wissen, dass es eine Kante $e$ zwischen $u$ und $v$ im Graphen $G$ geben muss,
  und wir einen Pfad haben, welcher alle Knoten in Graph $G$ besucht hat, können wir durch
  das Anhängen der Kante $e$ an den Konstruierten Pfad einen Hamilton Kreis bauen.
\end{text}
\subsection*{b)}
\begin{text}
Wir können zuerst den Graphen $G'$ wie in a) definitert konstruieren. Wenn Bobs Algorithmus
die Länge $|V'| - 1$ zurückgibt, muss es einen Hamiltonkreis in $G$ geben welcher die Kante $e$ benutzt.
\end{text}

\subsection*{c)}

Wir verwenden folgenden Algorithmus:

\begin{algorithm}
  \caption{hasHamiltonCycleWithBobMagic()}
  \label{algo:bfs}
  \SetKwInOut{input}{Input}
  \SetKwInOut{output}{Output}
  \DontPrintSemicolon
  $u \gets getRandonVertex(G)$\;
  \For{$v \in V, v \neq u$}{
    \If{$(u, v) \in E$} {
      $e \gets (u, v)$\;
      $G' \gets constructGPrime(G, e)$\;
      \If{$bob(G') = |G'.V| - 1$} {
        \Return true\;
      }
    }
  }
  \Return false\;
\end{algorithm}
Wir berechnen die Laufzeit auf folgende Art und Weise:
\begin{align*}
  (|V| - 1) \cdot \mathcal{O}(|V|^2 + |E|^2) &\leq |V| \cdot \mathcal{O}(|V|^2 + |E|^2) && \text{(führe Algo. für alle an u anliegenden Kanten aus)}\\
  &\leq \mathcal{O}(|V| \cdot |V|^2 + |V| \cdot |E|^2)\\
  &\leq \mathcal{O}(|V|^3 + |V| \cdot |E|^2)\\
  &\leq \mathcal{O}(|V|^3 + |E|^3) && \parbox[t]{0.6\textwidth}{
    (Es gilt $|E| \geq |V| - 1$ da sonst die Zusammenhängend \\ Eigenschaft nicht gegeben sein kann und wir den Algo. nicht ausführen müssen.)} \\
\end{align*}

\subsection*{d)}
Alice ist zurecht Skeptisch, denn wäre Bobs Algorithmus korrekt, hätte
Bob bewiesen, dass $P = NP$. Es wäre also Möglich, dass Bob eines der Milleniumprobleme geknackt hat, aber höchst unwahrscheinlich.
\section*{Exercise 3}
\subsection*{a)}
Wir finden konstruktiv ein Matching $M'$, welches eine Kante mehr wie $M$ enthält.
Man betrache zuerst den M augmentierten Pfad P. Dieser hat Start und Endknoten, 
welche nicht durch $M$ überdeckt werden. Alle anderen Knoten des Pfades $P$ werden durch 
$M$ überdeckt. Wir können das Matching für diesen Pfad nun "invertieren". Das heisst, anstatt dass wie vorhin $M \cap P = \{(v_1, v_2),
(v_3, v_4), \cdots, (v_{n-2}, v_{n-1})\}$, wir ein $M'$ definieren, so dass alle $(u, v) \in M : u, v \not \in P$ in $M'$ sind und gilt $M' \cap P = \{(v_0, v_1),
(v_2, v_3), \cdots, (v_{n-1}, v_n)\}$. Dies funktioniert, da Start und Endknoten unbelegt sind und alle andern Knoten im Pfad zu andern Knoten im Pfad gematched sind. Da nun zwei Knoten mehr überdeckt werden konnten, muss $M'$ eine Kante mehr als $M$ enthalten. 
Daraus folgt, dass $|M'| > |M|$ und $M$ somit nicht kardinalitätsmaximal ist.
\subsection*{b)}
Da wir wissen, dass $M$ nicht kardinalitätsmaximal ist, muss ein anderes Matching $M'$ existieren, welches 
zumindest eine Kante mehr als $M$ enthält. Das heisst aber auch, dass eine Transformationsoperation 
existieren muss, welche die Kanten aus $M$ zu $M'$ transformiert. Nehmen wir nun um 
einen Indirekten Beweis zu führen an, dass es keinen M Augmentierten Pfad gibt, müsste das heissen, dass 
es keinen Pfad gibt, welchen wir (wie in Teilaufgabe a) invertieren können um das Matching $M$ um eine Kante zu erweitern. Dies würde dann 
automatisch heissen, dass das Matching Kardinalittsmaximal ist, da es kein Matching $|M'| > |M|$ gibt. Da wir also eine Kante hinzufügen können müssen, 
muss es einen M augmentierenden Pfad geben.
\subsection*{c)}
Wir wissen aus b), dass es in einem nicht kardinalitätsmaximalem Matching einen M augmentierenden Pfad 
P gibt. Wir können dann den gleichen Trick aus a) verwenden (den Pfad "invertieren") um ein Matching $M'$ mit einer Zusätzlichen Kante und somit auch 
zwei zusätzlichen Knoten in $A$ (Start und Endknoten des M augmentierenden Pfades) zu konstruieren.
\end{document}